逾千內地女湧港打針突煞停 疑遭診所坐地起價

由於九價HPV疫苗在內地仍未上市，近年不少內地人湧到香港爭「打針」，導致疫苗供不應求。雖然疫苗短缺早已預警，惟無阻內地婦女湧港打針的決心，結果香港一些醫療機構近日因疫苗短缺而取消接種及預約後，引起大批已注射頭兩針的婦女不滿；部分受害人更疑被「坐地起價」，誘使到其他診所高價接種「單針」。據報受害人數逾千人，且受害者已建立微信群組，計劃集體維權。

內地傳媒報道，來自重慶的受害者胡佳（化名）投訴，她去年9月17日在香港某診所預約接種九價HPV疫苗，並支付4000港元全款後，已注射頭兩針，並約定今年8月30日接種第三針；惟該診所上周五（11日）突然通知要取消全部接種及預約，令她不知所措。另來自江蘇無錫的伍倩倩（化名）則指，她在香港某間醫學中心預約接種HPV疫苗，支付5100港元並接種首兩針後，曾預約6月1日接種第三針，惟上周六（12日）卻接獲中心通知，指其注射時間需延至10月。

據報道，遭遇類似情況的消費者紛紛組成各個微信群組，計劃集體維權，其中最大群組的人數，多達500人，而各個群組受害人數總和，估計亦超千人。其中不少受害人批評相關醫療機構「單方面毀約」，又指生產九價HPV疫苗的美國默沙東藥廠今年4月早已發出疫苗短缺的預警，提醒診所預留庫存，惟相關機構卻將責任完全推給藥廠的突然「斷貨」。

另有受害人聲稱曾致電默沙東藥廠，「確認」藥廠只是減少疫苗供應，並未停止；甚至有消費者懷疑該些醫療機構以斷貨為借口，逼消費者退針退費，再以高價售賣他們轉讓的「單針」，以牟取暴利；據報部分聲稱斷貨的醫療機構，對外宣稱可出售「單針」，惟費用達3000至3500港元不等。雖然有受害人曾向香港消委會投訴，惟仍無法解決問題。

更多受害人擔心的是，因九價HPV疫苗3針間隔有時限，如無法如期接種第3針，其身體將受影響，或令首兩針失去功用。據了解，目前九價HPV疫苗的注射程序普遍為12個月內註射3針，接種者最快可考慮「0-4-7」（即在第一針後的第4個月、第7個月，完成後續二三針的疫苗接種），最長可一年「0-9-12」，惟官方建議應該在半年時間內完成三針次接種。

對此，其中一間涉事診所「現代醫療」日前在其官網發聲明指，診所於本月11日傍晚接獲默沙東藥廠通知突然停止正常供貨後，隨即通知代理及客戶終止赴港行程，並即時聯絡藥廠，以解決第2、3針客戶的疫苗接種問種。診所又指，希望默沙東恪守藥廠的誠信及對客戶的責任，盡快恢復供應九價HPV疫苗。

維咩權呀？
黎香港打針比錢有咩問題？ 受咩撚野害呀？
香港先係最大受害者呀屌老母
維權 講到比你地打好撚應份

強國是最有人權的
番強國維權啦

成班大陸雞

收多d

冇錢唔好落黎啦

維權

尋滋挑事罪

支那人中介呃支那人，關香港咩撚野事

唔係話大陸人好有錢咩

未富先驕傲！

真心係做開雞先有迫切性去打呢啲針

支那雞

佢地日日比人中出， 打機多都無用啦

無針啦
有錢都無得打

打得呢d針應該都係做雞或者準備做雞

要不是香港照顧
你們早就完蛋了

HPV 針唔係處女打先有用？呢班大陸雞重有幾多個未破處？

大陸人梗係唔知香港無集體談判權
係香港商家佬大哂架，唔中意就過主啦

香港村民仲唔打獲佢地先, 再講句多謝老師就OK, 港村好似有條咁既例

沒事兒，沒事兒

又話大陸好把炮追到香港 車尾燈都見唔到

支那醫療垃撚圾

送去獸醫打支針人道毀滅啦

LMCHK?

點解大陸女人咁緊張打呢啲針

通常經歷過好多性伴侶先會有HPV風險

問下你個大陸政府點解未有得打先喇

有都唔知堅定流

唔打點開工做生意呀

hpv喎 唔係hiv喎 雖然班大陸人面目可憎姐

樓上咁多青頭？身邊無女唔識女人嘢？

所以香港女人咁多死hpv

香港啲性教育

人乳頭瘤病毒 (HPV) 是美國 最常見的性傳播感染。 HPV 造成的一些健康影響可 通過疫苗預防。

什麼是 HPV？
HPV 是最常見的性傳播感染 (STI)。HPV 是一種不同於 HIV 和 HSV（皰疹）的病 毒。HPV 非常常見，幾乎所有的性活躍男性和女性均會在一生中的某些時刻接觸到。HPV 有許多種不同類型。部分類型可引起健康問題，包括生殖器疣和癌症。但疫苗可防止這些健康問題的發生。

HPV 是如何傳播的？
與攜帶 HPV 病毒的人進行口交、陰交或肛交，可能使您感染 HPV。通過陰或肛交傳播最為常見。即便感染人士沒有任何徵兆或症狀，HPV 也能傳染。
性活躍人士即使只與一人發生性行為，也可能感染 HPV。症狀可能在與感染人士發生性行為多年後出現，以至於難以追究最初在何時感染。

我保護你, 快D走

今次撐醫療霸權

戇尻
香港撚有集體訴訟

有案例仲好, 大把上市公司即走

抵q死

垃圾蝗蟲出國先學人講維權
去北京上訪啦成班傻西

香港冧 = 支爆

屌那星係大陸又唔見咁勇武

全世界都係欠左支那人
全世界都歧視支那人
而支那人係唔會做錯架

抵死

學逃學威龍2其中一幕咁

「我夠話係豬dump兜囉又唔見你打我？」
「我唔夠你打呀嘛」

抵撚死
成班支那雞等cancer死啦

高需求少供應就梗係加價嫁啦
唔係好撚有錢咩 幾千蚊買個健康唔係俾唔起呀？

預約咗CUT人單有d講唔過去喎
同飛機超賣有咩分別？
除非係藥廠方面臨時停產

支那人唔抵可憐

喺大陸發酵咗好耐 香港醫生個朵 好快同休班警齊名

直接加個0啦

支持佢地去北京上訪

支那人識唔識感恩呀，飲水思源

個問題唔係打唔打HPV
係點解班大陸女人要衝落香港打

利申 支持男女都打HPV疫苗 預防子宮頸癌
婦女病第三號殺手黎架 唔好話人雞就睇小個病

篇文第一句就講左...

係唔係子宮頸癌果隻？子宮頸癌果隻之前我家庭醫生都呻大陸女人組隊黎香港打，搞到全香港d私家診所要搶針先有

btw咁急打咪買返大陸d針係香港打
好心支持下祖國經濟啦
國家需要你地支持呀

係咪想擾亂公眾秩序？

屌又係班大陸狗攪事

岩la

最好大陸狗收貴一百倍，之後資助香港人

無錢過主啦

比唔起咪係大陸打d唔知係咪真既針囉

要不是香港 , 你們的閪完蛋了

之後香港係收貴120倍

咁就唔知

你地無做錯到！抵撚死

有錢大撚晒呀屌你中國狗
唔係香港3粒星加長期居住香港根本就唔比打

打咩疫苗呀
反正你班支那種食食埋埋啲野都會快啲有cancer架啦

有朋友做診所 佢同我講有個大陸女人打嚟問有無針打
本身佢個間診所都已經無曬針 個個大陸女人係到屌話係咪因爲佢係內地人唔俾佢打 痴撚線

大陸人

緊係優先比香港人打㗎啦，香港到底欠咗呢班蝗蟲乜撚嘢

第一眼睇以為大陸人識講"不了"

維穩會議錄音外洩 定性上訪是「反黨反政府」行為

香港咁撚細點serve到13億人呀

拉去打靶啦,黎香港搞事

支那人對住啲文明國家又維權又抗議
對住自己個支那政府就跪地含撚

抵啦死大陸狗

支那豬個心理陰暗面就係只有自己，邊會諗啲咁理性嘅嘢，放長假佢地可以去迫爆萬里長城架

唔好傻
香港醫生先唔會幫佢地打不明來歷既針
一陣有咩事又R 賠償

好事

你成日話香港都係支那既
咁點解同一個政府 我有你地無呢？
問下你個政府啦

快d 上支那網唱衰香港
全力抵制嚟香港打針

的確係藥廠突然減少供應
所以全港診所都無晒針

冇十倍都唔好叫香港人幫佢地啦
唔諗下喺外國人地點收錢？
香港同中國兩個國家蒞，亂鳩咁改價錢

支那人 乜都來香港搶
搶奶粉,搶疫苗, 搶紙巾

支那人成日口口聲聲話自己國家好強大, 香港好落後
點解佢地唔用自己支那野??

佢地精先唔上京

會入黑房再教育

諷刺只係想有權人但又樂於香港被赤化

大把保險雞兼埋中介，等睇大媽用強力手段幫香港清理門戶

拉曬班仆街告佢地尋撚芝士啦

屌你班大陸狗嚟香港打，搞到香港人都無針打，又扯高個價，屌你老母

祝福支那雞全撚部都感染hpv

痴撚線
講到香港要老馮俾你打針咁
仲要唔想俾錢？
冇撚病呀

Agger!! 咪大隻講
講到支那咁撚好就咪搞9香港又移民去其他國家啦
又要做蝗蟲世界各地都有佢地既蹤影

行撚開啦你老味

唔好撚打囉窮西

支那賤種最叻呃自己呃到精神分裂

要不是香港

本身啲針數一定夠香港人打 點知班大陸雞又湧入黎
啲大陸系仲要成日話醫療系統好發達 結果。。